（冷知識）上午10時05分是公司最常解僱員工的時間

近日武漢肺炎疫情持續，很多公司為節流而宣布解僱員工。據非正式統計，如被解僱的員工，通常會在上午10時05分得知消息。

為甚麼公司一般在上午10時05分解僱員工呢？因為上班時間通常在上午9時或之前，10時左右大部分員工已在公司。公司高層一般不是即日決定解僱員工，由於高層或老闆通常會稍晚一點回到公司，他們上班時隨即會把解僱信傳至人事部，此時已是10時左右。人事部員工一般會再用5分鐘把解僱信傳遞至被解僱的員工，加上公司要預留較充裕時間讓被解僱的員工執拾個人物品，即日內離開公司，所以10時05分是員工被解僱的「黃金時間」了。如果你或身邊同事被解僱，不妨留意時間吧。

解僱信唔係hr出要大老闆親自出，親力親為好老闆

由於高層或老闆通常會稍晚一點回到公司，他們上班時隨即會把解僱信傳至人事部，此時已是10時左右。

HR要炒你都唔會即日先知同出解僱信HR唔洗預備文件咩

每日都遲到 10 點半先返 就可以避開炒魷

On9真係炒既前一晚access card email login system login坐部ban哂
你檯底部電腦都會搬走埋，檯頭direct line會route返去你大佬到
第二日朝早HR係門口等你，直接帶你入會議室
做完文件搵人望住你返個位執野再送你落樓下
寫呢篇文果個係咪仲讀緊書

我番親果D公司 都係臨收工先炒人喎

早D炒好過啦,好過要你做到4點臨收工先俾信你,last day都俾佢用到盡.

趁10點05分推

我公司通常等你做到17:00先比信